2018年美國石油生產商獲利創下2013年以來新高

2018年美國石油生產商獲利創下2013年以來新高

美國能源部5月10日報告表示，2018年，美國43家石油生產商的淨利總合達到280億美元，創下2013年以來的新高。報告指出，雖然2018年西德州原油平均價格每桶65美元，仍遠低於2013年每桶98美元的平均油價，但包括產量增加以及生產成本下滑等，提振了石油生產商的獲利水平。美國能源部所追蹤的這43家石油生產商，合計產量約佔全美產量的三分之一比重。此外，由於合併以及併購的影響，美國能源部所追蹤的石油生產商數量從2017年的46家降至2018年的43家。

與2017年相比，2018年西德州原油的平均價格上漲了28%，但上游生產活動的直接成本則僅較2017年上漲16%至每桶24美元；如果加計折舊、攤銷以及非直接成本等，43家石油生產商上游生產活動的平均成本為每桶48美元，則是創下2013年以來的新低。生產商的避險活動也有效對抗了油價的下跌，去年第四季油價跌破50美元，但由於接近三分之一的當季產量都做了避險，這使得43家石油生產商當季的營收仍然呈現增長。

美國原油產量處於歷史新高水平。美國能源部最新的週度預測數據顯示，截至5月3日當週，美國原油日均產量較前週創新高的1,230萬桶降至1,220萬桶，較去年同期增加150萬桶。美國能源部4月30日公布的月度統計數據則顯示，2019年2月，美國原油日產量從1月的1,187萬桶降至1,168萬桶，三大原油產地分別為德州（489萬桶/日）、墨西哥灣（172萬桶/日）與北達科他州（131萬桶/日）。

美國北達科他州石油委員會主席尼斯（Ron Ness）表示，該州當前的原油日產量已經達到140萬桶，在石油輸出國組織（OPEC）當中都能夠排名第七，高於利比亞、阿爾及利亞以及委內瑞拉等國，OPEC當中僅有沙烏地阿拉伯（980萬桶/日）、阿拉伯聯合大公國（310萬桶/日）、科威特（270萬桶/日）、伊朗（270萬桶/日）、奈及利亞（170萬桶/日）與安哥拉（150萬桶/日）的原油日產量高於140萬桶。

北達科他州原油日產量在2014年4月突破100萬桶之後仍持續增長，專家估計至2030年，該州的原油日產量將可以達到200萬桶。該州的產油成本也極具優勢，該州巴肯頁岩核心區域的產油成本約在每桶30-40美元，相比美國能源部最新數據顯示，2019年2月，巴肯頁岩的原油平均售價為每桶51.76美元。不過，在巴肯頁岩的核心區域以外，產油成本則提高至每桶40-70美元。

德州只輸沙特，派第二

美國同沙特近年都鬥快散晒貨尾
睇嚟知道啲嘢

美國原油平降低油價，中國或成最大贏家。